中國本質上沒有歷史 - 黑格爾

中國本質上沒有歷史，它只是君主覆滅的一再重覆而已，任何進步都不可能從中產生。而儒家是一種常識道德，這種常識道德我們在那裡都能找到，在哪一個民族都找得到，可能還要好些，這是老生常談的東西

黑格爾

不錯

有邊個國家唔係咁？

美國, 日本

大把 最佳例子係美國，最起碼從歷史中進步 (e.g. 南北戰爭廢奴 )
反觀中國，今時今日都仲係無民主，嚴格地講同古代帝制無分別

咪撚on9 啦
有邊個國家仲係好似中國咁行帝制？

佢都係選出黎架喎

你冇撚野?
中東果度都一大堆啦 沙特果d
仲要係君主有實權
我都未計de facto獨裁帝制果d

on9, 美國已經唔係。

根本係，所謂孝順，其實你同所有外國人傾訴，佢哋都話自己嘅文化係愛家庭

法國大革命有人權宣言
美國南北戰爭廢除黑奴
歐洲文藝復興為工部業革命同現代科學抗下基礎
日本明治維新除左洋化次外，仲去除左好多封建時期嘅陋習，社會環境開明左好多

其實你有冇讀過書？

白痴咪信真係選囉

你唔信架可?

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

好多大道理都係簡單,多個民族都有,太複雜反而唔好

黑格爾是馬克思主義重要人物

各位連登仔咩都讀下

沙特都開始改善女權啦
中國有人權未？

中東d 生番歷史更短
咪一樣用到黑格爾個句